<有無貓專家>舊貓唔鐘意細貓 瘦左好多

上個月左右接左細貓返屋企，係識既貓義工比既，二隻男仔，大貓三歲無jj，細貓三個月未絕育打左一針。

一開始玩得好開心，大貓會幫細貓奶毛等等
但因爲身材差太遠，玩唔到好順利，諗住慢慢玩下就有默契啦。

但後來有一日大貓開始唔想再理細貓，見佢行埋黎就走開，再後來仲唔食野好似抑鬱咁，條尾垂晒落黎。

我就即刻分開返佢地啦，但有時要開細房門細貓就會衝岀黎十五分鐘。分開返左一星期倒，情況都未有好轉。

細貓性格係比較活潑，見到有乜都衝去玩先食先，而大貓就係比人恰開，以前同我朋友d貓住過一二個月佢讓晒d貓樹位比人，用同一個廁所，都無事仲同人互奶玩得好開心，完全ignore我。
我一路都係所有野都比大貓先，大貓唔開心後更加係所有野都比晒佢玩同食 ，只摸佢。

到今日，情況係唔食平時食開既乾糧，但零食罐同零食會食，仲係衝過黎食。
咁我就去寵物店買晒各種唔同味既主食糧同罐比佢試，開始有食得好快，但後來又好似開始抑鬱。

暫時解決方法係唔放細貓岀廳住，再全屋消毒藥水抹，玩具換新，貓廁全部洗過同換新，再帶細貓去絕育，再重複隔離過程。

但如果咁都解決唔到，就要放棄細貓，好傷心，大貓日日瘦，細貓又屈係細房。本來係想多隻貓陪大貓一齊玩，見佢以前同其他貓玩得好開心。

有無貓專家可以比下建議心力交瘁

Btw黑警死全家呀

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

講埋，大貓細貓都成日睇醫生，大貓test晒所有野，指數全部正常。

試下貓香薰？

細貓困籠 比大貓食野先 大貓食完先到細貓

以前朋友隻貓都試過類似情況，又係有新貓之後唔開心
後來睇醫生開咗抑鬱藥畀佢（同人類抑鬱藥差唔多）
同埋叫佢成日呵佢摸佢錫佢攬佢，話畀佢聽好錫佢咁
後來呵得多錫得多，又分開咗兩隻貓，宜家無事

我屋企隻貓都係咁
無啦啦開始玩憂鬱
點搞

愛協到買左了 無乜效果

醫生都有開比我二日4份1粒
不過次次餵完佢都嘔哂白泡咁 又無食返野
我餵左三粒就停左

咁你朋友貓貓幾耐好返啊，宜家二隻貓可以一齊未？

要搵原因先搬屋同病都有可能

有冇籠呀?
我依家都面對差唔多情況

有房 細貓困細房
貓貓真係好敏感

我依家係將細貓困籠
因為想大貓可以自由咁周圍去
比佢知道佢先係呢間屋最大
可以比大貓慢慢習慣細貓既存在

我直頭教過大貓打細貓
希望佢比人搶野要反擊
唉寧願佢地打下交

屋企貓貓本身自住左10年
上年接左兩隻貓貓番黎
兩隻貓住左一年籠

三層籠
兩隻貓廁所水機糧兜全部籠入面
有人係屋企先放風
一日兩次

好撚慘大貓都困籠

過渡期係必要

親戚棄養
已經14歲
兩隻都有病
我地唔收留佢地就死硬

但始終原本既貓貓先至係大佬
用左1年三隻會互舔會挨住訓
大家都開心哂

初初都好掙扎
唯有放風個時對佢地好啲幫佢地了解下對方

你都機好心地，十幾歲棄貓都收。

睇醫生睇到窮
但老貓好嗲架

嗲貓

困一年我做唔岀啊
我個case 襯佢仲係bb而且係英短比人會好d
不過我滴露抹地後大貓已經食返野開心返了
所以應該係氣味問題

巴打求指教，點令佢地friend d
雖然家下大貓無野
但都係唔係好中意細岀廳
一岀就望住我叫我困返入去

唔好講指教
我又唔係專家討論下就得
隻隻貓都適應既時間唔同
但隔住個籠比佢地適應下對方既氣味會好啲
畢竟貓貓應該都想得到你既關注

但貓貓肯食野未？
佢地唔一定會表現得好frd
貓係傲嬌
可能接受左唔話比你知姐